台灣AMD資深用家疾呼：Ryzen IO弱、軟體配套性差、延遲又高！！！

點睇

最近AMD 正夯，10台出機9台推AMD
如果只是打打遊戲、看網頁、數格子可以不用看這篇了qq

AMD也並非萬靈藥，在生產力、IPC、Server(非HPC)、IO吃重
等服務上面仍有幾點不足之處

1. IO弱
SSD 4kB 寫入只有Intel一半
IO空載延遲約多25%
IO滿載後會差到數倍

2. 軟體配套性
生產力軟體(Adobe、Autodesk等)容易出現怪問題
虛擬化進階功能SR-IOV、MR-IOV會暴雷，vMotion會炸Lun
虛擬化IO效能只剩1/3、CPU QoS效能很差...RDMA會炸等等問題
IPC IO卡、相機擷取卡硬軟體相容性甚差，甚至安裝不上去

3. 延遲高
Zen架構設計關係IF、PCIe資料需透過記憶體承接
記憶體大量高負載讀寫時，IF、PCIe延遲會暴增，甚至通道會消失
如果記憶體latency偏高時作業系統整體操作會有卡頓感

※註解：
1. 以上的測試都是本人這兩年來用Ryzen的血淚史
不是聽說，更不是看農場文來的

2. Ryzen軟體都可以灌，可以開，跑分也正常
但在平常操作、待機不用壓力下就會有各種奇怪的現象

今天可以跑明天不能跑，裝置消失，軟體Crash等問題

軟體問題並不是說AMD不好，而是debug的時間甚短

軟體不成熟，更多使用者去踩雷後，修久了就會穩了!!!!

3. 延伸閱讀，補上一些過去的測試數據

※ 2990X 的IF功率對於效能的影響測試

※ Threadripper 2記憶體對於效能的影響

※ Threadripper 2高負載對於IO的影響

※ 905P@Ryzen的IO效能測試

※ 900P@Ryzen的IO效能測試

※ Ryzen 虛擬化IO效能測試

※ EPYC vs Xeon Scalable IO測試

※ Ryzen NAS可行性測試

※ X399 RAID0 效能測試

網民回應

ryzen 架構 本身就是膠水架構 延遲高 對部分要延遲低既軟件係一個大問題

我成日拎黎講個位台狗呢
佢既蘇州屎除左落力吹a但自己就用i之外
又拎埋i同a一齊掘礦燒機,除左掘完賣俾on9之餘又想盡方法去r保養既佢
尋日竟然咁樣係fb自爆......

咁玩法,唔知係咪食錯野HIGH撚大左

幾時開始m.2變咗m2？sdd又係乜？同大陸人叫顯卡有乜分別？

一早知

所以我仲用緊4790k

coffeelake同ryzen都唔想換

9代個價又好似傻左

intel 10nm 仲卡緊關 至少2020出
zen2 epyc 年底都發布

十扑絲打青眼
ON9先吹奏RYZEN

不過9900k更成熟既14nm 超頻頻率好似可以高過8700k

我唔期望10nm+新架構有幾突破

無ryzen 8700k一定仲係4c8t

TSX AVX512

其實intel 下代cpu架構都係類似 amd zen2 果種
cpu die + io die

1700x中過伏 揮手區

8700k非常順

1800X只係I5 7600K水平, INTEL未驚過

粒1700x賣咗幾錢

當年版+u
-$800放左

2700x掂唔掂 剪片用

Intel 啲膠水先進好多

而家冇話邊度先進先
任何新cpu架構都係要至少有2到3年做推廣 先會有軟件配套跟進
ryzen産品發布到而家都未到2年 仲有時間

睇軟件

粒 8700k full load 幾多度，超到幾高ghz 穩行？

premiere pro

4.7 6core
full load 69度

5.0過百

跑分只差幾%

ryzen架構本身就有問題

樓主個第三點 延遲高

好想要

膠水架構來 下代zen2就係解決呢個問題

負皮 = 駁唔到

zen2是3700x嗎

是

膠水u係指兩粒4c8t 痴埋一齊成為8c16t?

但跑格仔又幾好效果

下代

買lor
有限$

但係少咗幾個格仔

睇你要 單core快
定mutil core快

8700/8600k正常用，唔會比i9慢太多

用過一代表示唔再用AMD了

8gen 4c8t -> 6c12t
9gen 8c16t 錫焊

AMD嘅進步最緊要逼到intel粒牙膏擠多D就可以了

exactly, 傻嘅先當係寶

i9有機會$4000 up

無聊睇下AMD所謂股價..
嘩屌...條台狗如果真係2017入左幾手
夾埋D友仔博老命係各大FORUM洗利好消息
跌少少E+走都FATFAT啦

SORRY先 應該貼5年圖

嘩頂...2017 Q1就開始炒起
吹AMD吹最行好似真係2017開始
唔係托市真係唔信鳥

=====
再睇埋2018個懸崖式衝頂...WOW
好似就係最近先放風話台G電風話會做AMD既7NM單
然後望下我上面講個位推A買I既台狗...
覺唔覺有種泡沫就爆既味道

intel
haswell tsx, meltdown, spectre v1v2, l1tf
我全中

都唔知部機有冇慢左兩三成，dual xeon都廢既

淨係HP推人買EPYC就知發生咩事
其他唔洗講

講左好耐amd有問題
不過d人一日到黑跑分性價比

要用 b-die 至可確保超頻穩定性

跟住又有人話底板都好影響ram 超頻穩定性

IMC 又好影響穩定性

已經冇乜性價比可言

正常人都唔會點超，講超頻根本搵嚟講

Ryzen 要超頻，效能至追得上主流。

尤其打機，你見硬件台幾多 Ryzen 用家 oc 就知

硬件台嗰班係咪唔正常？

絕大多數 ddr4 ram 原生都係行 2133

而所標示速度係超頻後至行到

O岩呀，廢到intel 7gen出唔夠1年就出8gen

Ryzen 最大貢獻就係逼到對手出多核新u迎戰

一起身見amd股價無乜郁動

諗返原本個邊休市

你用緊咩u

煙屌

利申，執人2手都係煙屌

考慮緊轉返做A粉

有競爭先有著數

唔係拎黎搵食就intel開蓋

但係用緊2600x

放我粒2700x 畀你有冇性趣？

考唔考慮3700

期待

但不了

mac pro 2019 AMD or Intel?

zen2 3700出 12c24t 或 16c32t 會唔會考慮?

好撚彩之前出左intel 冇後悔

打機intel是常識

諗起個張寵物小精0圖

咁多核心做乜鳩？

CP值
CP值
CP值
CP值
CP值
CP值

很重要所以重覆6次

好人好姐點會用AMD

買未來既野識條鐵咩

哂多D錢去炒股賺返幾水 轉頭就有$換更勁既靚野啦

至於手野賣唔賣,掛高價總有人執二手

呢條死毒撚 開頭猛屌amd垃圾永不錄用

係intel產能不足

大把人以前都咁講添

用緊Ryzen 1700，唔覺慢。利申：主要上網，打機，用Excel，開股票行program

打機 1080p 60fps 畫質冇乜所謂夠用嗰啲人嚟？

我用RX580打大作通常夠開Very High。做人知足都係一種福氣，個個都發達娶明星咩。

唔覺慢
自己上youtube睇下benchmark，唔洗靠感覺

睇餸食飯啦 你話千萬金元製作就梗係intel 我呢啲死窮撚都係amd算了 13xx粒2600 加埋板都係2k松 而家8400都上到2k 點出手

ram呢咁

ram我自己用xpg d80 水冷個條 連sx8200 500gb 2799送keyboard個隻 3000mhz怒屌上3466
顯示卡 evga 1070

一般用家唔玩超頻係咪唔好用Amd

水冷XPG今年Q1定2先出wo...
btw..連埋ram+埋8200 500gb同keyboard都係2799?

數格仔+買未來

最記得當年amd有粒三核心垃圾
大把柒頭性價比性價比走去買

頻率咁低講未來

我都係1080p 60fps 全最高都ok就算，8400成2000銀唔係我d窮人買，用2600算

巴打你expect幾多ghz先夠? 5ghz, 6ghz定7ghz?

睇software 喇
食得哂8C16T 咪快
睇Software 係重視frequency定muti core

電腦節。。。比多兩舊多d 要keyboard...

ram 1500
ssd 1300
定邊樣再平左

d80 1730蚊
sx8200 480gb 1230蚊

intel + nvidia 根本冇得輸

你個期賣成千幾咁金?

自己上jumbo查價

自膠
禁錯gb數

啪夠12粒

市值賺左7舊水

個keyboard我無用 本身用緊Logitech
散買同美森買差唔多價 好再有聯強保 喺咁多

價錢平過煙條 照殺

Amd 美市跌緊

冇知一問intel 同amd cpu在2k 同4k 打機上有幾多%分别？

顯示卡快(2080ti sli水平)=分別大

顯示卡慢=分別細

I5 & 2600x 2k分別大概係5-10fps內
8600k上5ghz就另計

3點幾有幾低？

咁都要epyc夠快先叫得郁人用

2700x 同攞手機u比 = 好高

2700x 同攞 8700k比 = 好低

核梗係拎嚟用啦唔通擺咩
多核冇用intel又會跟住上6核8核？
多核發展已經講左做左成十幾年

8700k熱量都好高

2700x 4.1ghz idle 38度、打機 60度內、開三個vm 65度左右、full load （bench）92度

8700k熱量唔算高 只係散熱慢

人話

隔熱膏，但正常人點會開蓋

原裝hs?

唔開蓋都可以小超 4.7/4.8

一係等9代 用焊

2700x 4.07ghz @1.35v

IDLE: 37
GAMING: 55
VM: 63
FULL LOAD: 75-83

D15s，電壓 1.43v

原來超左

唔超買嚟托咩...

加上佢本身主流效能已經差過對手

超就梗㗎啦

係睇超到幾多

追到幾多

付出代價又有幾多

剪片打機用
唔買2700x 用intel邊粒好？ 差唔多價錢

上鍚仲熱過高露潔...
計埋塔散水冷其他雜費,當年都夠換8700K同中階塔散

有咩古怪問題,,,,圖都冇張

多核Intel一向有 宜家只係下放出黎

唔好意思 真係得個擺字
十幾年黎得個講字

因為平民app都預用家得4c8t電腦, 所以唔開發多threads application...

去到 enterprise application, 你行幾多threads都得

擺係四年前將四春就得
而家送你一句 56k足矣

我同你一樣係買未來架

下年zen2 12c24t
d game開始食 8c16t

陰公，俾錢做白老鼠，我由K6開始俾HKEPC班仆街昆，昆到FM2，最後醒覺咗依家用X99。

講咁耐班昆人嘅契弟肯找數未？我粒880K full load 70°c，當年班賤人夠吹四核FM2好撚巴閉啦！平過i3 2c4t。

amd 肥龍2 之後去到ryzen 之前都是大伏

amd fx

Ryzen又咪係伏，無論班契弟點吹我都唔會再信，用6950X無咁嬲！

P4夠伏過人啦，so ?
你覺得伏啫，e+係全世界都睇好Ryzen，你咪繼續同數據死頂

我想講intel都落埋水玩膠水搵你地做白老鼠
膠水根本係大方向，到時你咪I/A都唔好用

intel d膠水先進d呀

家用/唔用RAID根本就無分別
果D 跑分QD64，其實係server既workload

唔谷跑分,邊有人會覺得執到寶
情形就好似火X森,斃笑個D

一大堆數據似是而非咁

普通用途 無事就得啦...

望下FX

送都唔要

點解成日有人覺得低製程就一定好#
CPU速度真心唔係咁樣分

睇成唔成熟

初代14nm broadwell

終極垃圾u 買兩粒2696 v3又平又快過粒6950x，兩粒u開10c20t full load做到3.8ghz

我諗自己咁耐用喺ryzen度嘅錢，夠買幾粒炒價同開埋蓋嘅 8700k

不嬲amd個用途就係咁

不外乎係網上扮下打手,
昆傻仔供養佢,
壓低少少intel個價,
等識貨既人可以買

就係有班傻仔，intel出到有幾貴都有人買

講真如果你唔係話好窮，又有咩所謂

至少穩定過 ryzen

唔洗挑ram

穩上 4.7 (8700k)

6950x 上水超唔上10c20t 4.X GHz咩

可能人地想要全新

其實佢講得無錯
玩ryzen嘅，不如安安心心等ZEN 2好過
到時市場上都會有更多嘅軟件支援
工藝又有改進，最重要係終於唔洗再受Gf拖累

個班仆街同EPC一個Tone，又唔講要改Bios，同埋我己仲有粒2683，我有哂兩粒，吹BB啊。

玩洋垃圾呢d平野緊係要做多d功課

有人推新手玩?

就係俾你哋昆過x4 880k，再買就真係傻仔。千幾買垃圾！

有條傻仔被人昆買1950X做揾食機，結果行CAD 同Adobe Hang到嘔，乖乖地去買番Intel。結果皮幾嘢完全浪費晒。昆佢嘅仆街轉頭風涼話AMD平嘛，緊有D 風險架喇。

有冇link

關我撚事？我冇話zen前嘅u抵買

咩都冇我話有條友砌intel爆炸都得啦

如果行呢d咁common嘅野都出事，應該有好多人都拿野，不過到現時為止聽都冇聽過，你話超ram差就係人都知亦都係事實，咩都冇點叫人信

呢d咁大獲嘅穩定性問題真係有嘅話，堆廠首先唔會唔會出咁多ryzen u嘅機

ok 用家問題

衰咗D 人又唔認，俾咗萬幾真係喊三聲！正仆街！

Intel 7gen咪又係當班客狗咁撚，打和啦super

係囉，不過講伏嘅程度真係差天共地！

個apps要炒可以係好多原因，佢都冇講清楚個background點叫人信佢

咁你搵唔搵到證據證明到同1950x有關？

你搵到咪得囉，我即刻收聲，搵唔到你咪繼續搵

俾萬幾個嗰個係我咩？我做咩要做埋Debug，我又唔係推AMD嘅仆街！

點解年頭咁多人質疑CTS Lab嘅所謂漏洞，因為d point都support唔到佢地，再加埋個動機，瓜田李下

吓，我用係ryzen既錢都唔夠買8700k+底板喎，
不過我都其待緊intel 9 gen,粒1700應該推唔盡2080ti

你冇要求
我有要求

換過嘅底版：
ASUS PRIME PRO 1.5k
Gigabyte AX370 Gaming 5 1.5k
MSI X470 Gaming M7 2k (而家用緊)

換過嘅cpu：
1700 2.4k
2700x 2.7k (而家用緊)

換過嘅ram（唔記得幾錢）：
2 x16GB ddr4 2666
2 x16gb ddr4 3200 (而家用緊)

班仆街推親AMD有鑊一定潛水，咪講咁撚多，之前你哋推完FM2衰哂咪又係潛水，仲有吹FX有八核咩買未來，依家咪又收晒皮！依家繼續推RYZEN緊有傻仔受昆架。不過有鑊咪又推下一代買未來囉，點會輸架。買未來呀嘛。

笑左，ryzen 2gen擺明呃錢都買

都好過AMD

表現差過haswell

見好多人吹zen+ 對ram兼容有所改善吖嘛

見人話唔會再因此bsod同不穩至入手

公平D講，用咩野行Adobe都係hang到隻狗咁架啦

我有推過amd, 會推athlom同ryzen, 重點關注zen2, 潛你老母水呀

intel 2,3系 xeon, intel 6,7系又唔伏9人

LM

嘩 無睇一日
跌到31美

架構問題令ram兼容差, 但堆核成本低
intel就ram好, 但堆唔到核, 而且會好貴

軟件生態不嬲風吹邊面就向邊面

亦會推intel 2,3系 xeon,
另一方面, intel 6,7系又唔係伏9人

贈你一言
「打草驚蛇」

AMD呢間鳩嘢
最啱係intel打殘佢
殘到幾蚊嗰陣買佢幾百股擺喺倉底
到佢出到有少少料到嘅cpu 嗰陣放哂佢
咁就夠錢買intel電腦+股票

得果4.x，快唔到幾多

萬鳩幾蚊

話時話我部機因為meltdown, spectre v1v2, l1tf而慢左幾多

processor : 71vendor_id : GenuineIntelcpu family : 6model : 63model name : Intel(R) Xeon(R) CPU E5-2696 v3 @ 2.30GHzstepping : 2microcode : 0x3dcpu MHz : 3657.750cache size : 46080 KBphysical id : 1siblings : 36core id : 27cpu cores : 18apicid : 119initial apicid : 119fpu : yesfpu_exception : yescpuid level : 15wp : yesflags : fpu vme de pse tsc msr pae mce cx8 apic sep mtrr pge mca cmov pat pse36 clflush dts acpi mmx fxsr sse sse2 ss ht tm pbe syscall nx pdpe1gb rdtscp lm constant_tsc arch_perfmon pebs bts rep_good nopl xtopology nonstop_tsc cpuid aperfmperf pni pclmulqdq dtes64 monitor ds_cpl vmx smx est tm2 ssse3 sdbg fma cx16 xtpr pdcm pcid dca sse4_1 sse4_2 x2apic movbe popcnt tsc_deadline_timer aes xsave avx f16c rdrand lahf_lm abm cpuid_fault epb invpcid_single pti intel_ppin ssbd ibrs ibpb stibp tpr_shadow vnmi flexpriority ept vpid fsgsbase tsc_adjust bmi1 avx2 smep bmi2 erms invpcid cqm xsaveopt cqm_llc cqm_occup_llc dtherm ida arat pln pts flush_l1d[red]bugs : cpu_meltdown spectre_v1 spectre_v2 spec_store_bypass l1tf[/red]bogomips : 4605.55clflush size : 64cache_alignment : 64address sizes : 46 bits physical, 48 bits virtualpower management:

要體諒下商家佬
你一日唔換佢一日食西北風

好似9900k仍然有bug？

家用影響唔大

有錫就得 好過付費做測試員

vm r15 成績
32c64t 最好4415cb
10c10t 最好1390cb

依家disable 全部patch試試

pti=off spectre_v2=off l1tf=off nospec_store_bypass_disable no_stf_barrier

32c64t 4461
10c10t 1402

試下game先

試成點

ac:o冇乜分別，我想試vrmark但唔想買

linus撚都係講多工amd, 打機intel

多工+打機 = 等下年zen2 / i7 9900k